和尚如果夢遺算唔算犯戒?

尼姑嚟M算唔算犯戒？

尼姑會keep住食避孕藥

算，無淫念又如何能夢遺，有淫念已經犯左

叫咗你讀多d書

中二畢業？

小學

知唔知避孕藥有咩作用
一睇就知你係啱啱先係你老母個閪度彈出呢

白痴仔問到1999
第一戒，不殺生。簡說：不殺害一切有情生命。

第二戒，不偷盜。簡說：未經物主允許不取為己有。

第三戒，不非梵行（不淫）。簡說：不與人、非人等行淫事。

第四戒，不妄語。簡說：不說虛妄之事，尤其是大妄語－－未證言證。

第五戒，不飲酒。簡說：不沾染麻醉神智之物品，含煙、酒、毒品。

第六戒，不著華鬘好香塗身。簡說：不可打扮華麗，不可在身上塗抹高級的香油、香水、精油等物。

第七戒，不歌舞觀聽。簡說：不可觀看聆聽唱歌、跳舞、戲劇等相類似的聲光視聽娛樂。

第八戒，不坐高廣大床上。簡說：坐臥起居不可使用寬大舒適的床、椅。

第九戒，不非時食。簡說：也稱為「過午不食」，即是過了中午之後不得吃飯、用食。

第十戒，不捉錢金銀寶物。簡說：不擁有、不追求、不藏匿金錢珍寶等財產。

唔撚知你話犯乜鳩戒

夢遺唔犯戒，夢遺唔清潔返就犯不潔淨一類既寺律

五戒只規限邪淫

但樓主咁問就犯左不妄語一戒

要搵夢遺和尚幫下手了

律藏對淫戒有頗詳細既條文

關於性行為，同其他人或動物發生性行為就算犯婬戒，呢條係好嚴重既戒律，一犯就立即喪失出家身份(斷頭 ) 。

另一條叫故意出精戒，換言之故意令自己出精e. g. 手淫就算犯。律藏說明夢遺非故意所以係唔算。故意出精戒冇婬戒咁嚴重，但屬於"僧殘"，犯者會暫時停止出家身份，要係僧團既會議(二十人以上) 入面懺悔同接受處分先可以恢復成為僧團既到份子。

唔算 佛都有走火

夢遺係精子太多所致
唔係發淫夢所致

《大般涅槃經》云：「迦葉菩薩白佛言：『若有比丘，夢行淫欲，是犯戒否。』佛曰：『否也，醒時應生懺悔。』